% À RETENIR
\begin{aretenir}
\item Le courant électrique est le déplacement de particules de la matière électriquement chargées.
\item Le courant électrique est dû à la tension électrique.
%
\item Pour fonctionner, un circuit électrique a besoin :
\begin{itemize}
\item d’un générateur
\item d’au moins un récepteur
\item d’être fermé !
\end{itemize}
%
\item L’intensité du courant électrique se note $I$ et a pour unité l’ampère, notée $\unit{A}$.
%
\item Dans un montage en série : $I_g = I_{1} = I_{2}$
%
\item Dans un montage en dérivation : $I_g = I_{1} + I_{2}$
\begin{figure}[h]
%
\begin{boitedemi}{Montage de deux lampes branchées en série}
\centering
\vspace*{2ex}
\begin{circuitikz}
\draw (0,0) to[battery2]
	(6,0) -- 
	(6,2) to[lamp]
	(4,2) --
	(2,2) to[lamp]
	(0,2) -- (0,0);
\end{circuitikz}
\vspace*{2ex}
\end{boitedemi}
%
\hfill
%
\begin{boitedemi}{Montage de deux lampes branchées en dérivation}
\centering
\vspace*{2ex}
\begin{circuitikz}
\draw (0,0) to[battery2]
	(0,3) --
	(6,3) to[lamp]
	(6,0) -- (0,0);
\draw (3,3) to[lamp](3,0);
\end{circuitikz}
\vspace*{2ex}
\end{boitedemi}
\end{figure}
%
\end{aretenir}